基本法第二十八條 政府禁止對香港居民施行酷刑 任意或非法剝奪居民的生命

學術討論
如果政府違憲可以點做?

如果香港是法治社會, 司法覆核
如果香港不是法治社會
香港市民只能向中英聯合聲明其中一個簽署國尋求協助(你當然不會找中國)

此po已完

雖然兩者英文都係judicial review
但中文係有分司法覆核同違憲審查

香港所有法理基礎都是bullshit
冇左三權分立 冇人彰顯到法治
人治既話 邊個拳頭大 權力就係邊個
法理其實唔洗再討論 因為再討論黎 結果只係平行時空用得到

到呢個階段就唔係再講憲法。

而係講緊2個唔同價值觀/水火不容的族群，用彼此經濟，政治，外交，軍事等各層面的”實力“去爭奪一個土地的主權。